高普向全球壇展示擊倒哥迪奧拿戰術

幾天之前，荷蘭名宿高文稱讚哥迪奧拿是「世界上最好的教練」。他說，哥迪奧拿對足球的理解困難比其他任何人都更好。
然而，僅就這一場比賽而言，如果哥迪奧拿是「世界上最好」，高普就是「比最好更好」的那一個。無論是最終的結果，還是比賽中展現出來的內容，高普的利物浦都完勝哥迪奧拿的曼城。
先說說兩隊的正選陣容。哥迪奧拿其實排出一個有點奇怪的陣容。如派上習慣打中堅的拿樸迪出任左閘，中場三人由費南甸奴、大衛施華和根度簡組成，前場三人則是迪布尼、辛尼和捷西斯。今季，曼城還從未排出過這樣的4-3-3。
從實際效果來看，哥迪奧拿有點自廢武功的意思。把史達寧放在後備席上，派上根度簡，顯示出哥迪奧拿的思路：加強控制。然而加強控制的另一面，是削弱了速度。根度簡在中場形同消失，不但未能加強曼城中場的控制，反而讓利物浦更輕鬆地通過中場，最終被擊倒。
其次，在這個體系中，迪布尼也幾乎迷失。比利時人有點找不到自己的位置，論向前的突擊能力，史達寧明顯比根度簡和迪布尼都強。整個上半場，迪布尼和大衛施華、辛尼的聯繫寥寥，更別提威脅利物浦的球門。
與哥迪奧拿相比，高普的佈置更有針對性，在進攻上更有決心。高位逼搶、快速突擊，利物浦從來沒有掩飾過他們的戰術意圖。
沙拿攻入的第一個入球最為典型，利物浦在後場拿到球權後，根本沒有浪費時間在中場過渡上，而是直接從後場的右路聯繫上高速後上的沙拿，讓曼城在中路囤積的重兵形同虛設。此時拿樸迪還沒有回到自己的位置，慌忙過來補防的奧達文迪和獲加直接被沙拿和法明奴打穿，就連一向穩健的費南甸奴也在禁區裡出現了短路，而這電光火石的一瞬間，對沙拿而言已經足夠。
正選派上張伯倫也是高普的一步妙棋。速度，還是速度！擅長帶球高速衝擊的張伯倫在上半場如魚得水，如果說沙拿、法明奴和文尼組成的三叉戟是利物浦進攻的第一波潮水，張伯倫就是這波潮水後緊接著湧過來的第二股浪，排山倒海，幾番衝擊，讓曼城苦不堪言。張伯倫攻入的世界波，正是得益於三叉戟將曼城的防守帶開，中路空虛，讓張伯倫得以在沒有干擾的情況下起腳。
下半場比賽，曼城幾乎是孤注一擲地將希望寄託在辛尼身上。然而辛尼的這個爆破點早被高普識破，曼城的左路不但被利物浦強攻壓制，整場比賽辛尼也被阿諾特盯得死死的。第79分鐘，辛尼第N次嘗試突破阿諾特，反被後者密不透風的防守搞得自亂陣腳，拿球踉踉蹌蹌地轉身，幾乎跌倒在地，場面十分狼狽。即使辛尼拿到曼城大多數的球權，可以持球突破或者傳中，但阿諾特的出色發揮讓德國天才屢屢無功而返。
在當今球壇控制型打法成為潮流的趨勢下，高普「極致快速」的戰術成為異類。上半場比賽，利物浦在攻勢如潮的場面下，控球率也仍然落後於曼城，下半場將主要精力放在防守上，更是讓利物浦全場的控球率只有區區34%！無論是射門數，還是傳球數、傳球成功率，利物浦都落後於對手。唯獨在射正次數上，利物浦9次射門5次射正，而曼城的11次射門全部無功之還。
世間萬物，一物治一物，一藥解一毒，這個道理放在足球場上也說得通。哥迪奧拿打造的這支超強曼城，看似已經毫無破綻、所向披靡。但沒想到，高普的利物浦以一種劍走偏鋒的姿態，將這艘無敵戰艦刺穿、肢解，拿下一場蕩氣迴腸的勝利。

雲爺爺都做到不過唔做咁解

賽前英國班猁狗係曼城架隊巴到達嗰陣擲玻璃樽 勝之不武啦

J到咁 第二回合俾人炒4球就好笑

沙拿傷左+軒達臣要停賽

爺爺唔同爸爸 爺爺高章好多